@inproceedings{Tan-Le-Sadat-Menard:TALN:2017,
    author = "Tan Le, Ngoc and Sadat, Fatiha and M\'enard, Lucie",
    title = "Translitt\'eration automatique pour une paire de langues peu dot\'ee",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 - D\'emonstrations",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "37-40",
    note = "",
    abstract = "La translitt\'eration convertit phon\'etiquement les mots dans une langue source (i.e. fran\c{c}ais) en mots \'equivalents dans une langue cible (i.e. vietnamien). Cette conversion n\'ecessite un nombre consid\'erable de r\`egles d\'efinies par les experts linguistes pour d\'eterminer comment les phon\`emes sont align\'es ainsi que prendre en compte le syst\`eme de phonologie de la langue cible. La probl\'ematique pour les paires de langues peu dot\'ees lie \`a la p\'enurie des ressources linguistiques. Dans ce travail de recherche, nous pr\'esentons une d\'emonstration de conversion de graph\`eme en phon\`eme pour pallier au probl\`eme de translitt\'eration pour une paire de langues peu dot\'ee, avec une application sur fran\c{c}ais-vietnamien. Notre syst\`eme n\'ecessite un petit corpus d'apprentissage phon\'etique bilingue. Nous avons obtenu des r\'esultats prometteurs, avec un gain de +4,40\\% de score BLEU, par rapport au syst\`eme de base utilisant l'approche de traduction automatique statistique.",
    keywords = "Translitt\'eration, graph\`eme, phon\`eme, traduction automatique, langue peu dot\'ee, fran\c{c}ais-vietnamien.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/126.pdf"
}
